《**野豬大改造**》（****），[日本電視台在](../Page/日本電視台.md "wikilink")2005年製播的[電視影集](../Page/電視影集.md "wikilink")，改編自日本作家[白岩玄的同名](../Page/白岩玄.md "wikilink")[小説](../Page/小説.md "wikilink")，原著小说曾获日本2004年度文藝奖。該劇於2005年10月15日首次在日本電視台播放，並於2006年時陸續在[香港](../Page/香港.md "wikilink")[亞洲電視本港台](../Page/亞洲電視本港台.md "wikilink")（5月13日起，並於2007年7月15日早上起重播）與[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[緯來日本台](../Page/緯來日本台.md "wikilink")（8月2日起）播出。

## 原作小說

雖然是學校中很受歡迎的人物，但心中卻總是認為到現在為止人生是無聊的，人世中所有的事全部都只是遊戲的桐谷修二，要把突然轉到自己就讀的高中，個性陰沉總是被欺負、綽號「野豬」的小谷信太（日語中信太發音與「野豬」完全相同，電視劇改為女性角色信子）改造成受歡迎人物的故事。故事由始至終都以修二自述的型式進行，把高校生的人際關係以喜劇一般的方式描繪。

小說是2004年度[文藝賞獲獎作品](../Page/文藝賞.md "wikilink")。亦是第132屆[芥川賞候選作品](../Page/芥川賞.md "wikilink")。

## 電視版

### 故事

故事講述新轉校的同學小谷信子是個陰沉、不善交際、外表邋遢的人，同學們都不大喜歡接近她。有一天，信子在看她不順眼的同學欺負中被學校的大紅人桐谷修二所救，為了幫助信子脫離總是被欺負的命運，修二與同班的草野彰一同策劃改造信子（Nobuko），並幫她取了秘密綽號「野豬」（Nobuta），從此三人邁向野豬改造之路。

### 製作人員

  - 原作：[白岩玄](../Page/白岩玄.md "wikilink")
  - 編劇：[木皿泉](../Page/木皿泉.md "wikilink")
  - 配樂：[池賴廣](../Page/池賴廣.md "wikilink")
  - 製片：[河野英裕](../Page/河野英裕.md "wikilink")，[小泉守](../Page/小泉守.md "wikilink")，[下山潤](../Page/下山潤.md "wikilink")
  - 導演：[岩本仁志](../Page/岩本仁志.md "wikilink")
  - 製作：Total Media Communication

### 出場人物及演員

#### 主要角色

  - 桐谷修二 – [龜梨和也](../Page/龜梨和也.md "wikilink")
    （香港配音：[楊耀泰](../Page/楊耀泰.md "wikilink")）
      -
        本劇的主角。隅田川高校的二年生。表面上是一個樂意幫忙，誰也喜歡的人，實際上卻是冷漠，只為得到自己的地位而扮演著別人喜歡的角色。由於與彰和信子的相遇，將一直以來帶著的「面具」除去，為了真實的自己而活。為了向真理子傳達自己真正的想法，將課室佈置成海邊，譜出最後的回憶。本身事實上是一個對人和善的人。
  - 草野彰 –
    [山下智久](../Page/山下智久.md "wikilink")（特別演出）（香港配音：[蔡忠衛](../Page/蔡忠衛.md "wikilink")）
      -
        本劇的第二男主角，有些神經質。自稱是修二的好友而圍繞在修二的四周。雖然個性寬宏大量，但卻是個優柔寡斷兼輕浮的人。有相當強的腕力，能一次劈破10塊瓦片。喜歡模仿[福星小子中拉姆的口頭禪](../Page/福星小子.md "wikilink")，口中經常哼著動畫歌。正義感很強，有著自己一套原則，想到的事只要覺得正確就會依照自己的想法發言和行動，與總是介意和兼顧周圍的修二形成鮮明的對比。另一方面，在班中像是獨立一般的存在，而且因為父親是公司社長的關係，成長的環境令其覺得「沒有想做的事，也從未有令他感到快樂的事」。現在寄住在父親的舊朋友平山的家中（豆腐店），也是其中一個與修二和信子聚集的地方，常常以豆漿招待二人。故事發展至中段，開始變得對信子抱持戀慕之心，在第七話表白。
  - 小谷信子 –
    [堀北真希](../Page/堀北真希.md "wikilink")（兒童時代：[森迫永依](../Page/森迫永依.md "wikilink")）（香港配音：[莊巧怡](../Page/莊巧怡.md "wikilink")）
      -
        本劇的女主角。轉校生。因性格陰沈而成為被欺負的對象，成因是因為小时候她好不容易下定决心要叫新来的继父为爸爸，但他却说：「我虽然跟你妈妈结了婚，但我不是你的爸爸。」而被拒绝，所以才导致她沉默寡言且沒有笑容，也不會做一些使自己看起來有魅力的事，不過在與修二和彰的關係中慢慢地將心門扉打開。隨著故事的發展，拙笨及一心一意的個性慢慢轉變成為體諒，對人和善及積極。在其設計了野豬的吉祥物人偶一事上，多少顯示出有繪畫天份。是少數注意到修二害怕不扮演別人喜歡的角色而被人討厭，注意到其真實個性的一人，亦在修二消沈時給予安慰。劇中在最後一集終於學會微笑（第8集時曾無意間嶄露過一次）。
  - 上原真理子 – [戶田惠梨香](../Page/戶田惠梨香.md "wikilink")
      -
        本劇的第二女主角。2-A學生。女子籃球部的隊長，在學校中是有如偶像一般的存在。經常以和善及誠實的態度面對周圍的人。對於別人的傳言和意見並不執著，有著堅強的性格。本身喜歡修二，但是其實修二並不喜歡她（第7集時由修二親口告訴真理子）。雖然如此，兩人分手後仍舊為修二做盒飯，依然擔心修二。在知道了蒼井真正的意圖後，安慰受到打擊的信子，兩人並且成為朋友。
  - 桐谷浩二 – [中島裕翔](../Page/中島裕翔.md "wikilink")
      -
        修二的弟弟。小學5年生。
  - 桐谷伸子 – [深浦加奈子](../Page/深浦加奈子.md "wikilink")
      -
        修二的母親。經常穿梭外地工作的事業女性。
  - 桐谷悟 – [宇梶剛士](../Page/宇梶剛士.md "wikilink")
      -
        修二的父親。愛妻家。代替忙碌的伸子做家務和照顧孩子。重視友情的熱血漢。
  - 橫山武士 – [岡田義德](../Page/岡田義德.md "wikilink")
      -
        修二，彰和信子他們的班主任。國文教師。有一邊說「哎—」一邊拉高褲頭的習慣。過去曾經自己製作詩集，不過為了生活而成為教師。曾有一次借醉向家原靖男（校長）提出辭呈。辭職被受理，但在學生們的簽名請願下避免了辭職。據說很喜歡教師的工作。雖然是不能被依賴的胆小鬼，卻經常注意著他的學生。
  - 早乙女 – [木村佑一](../Page/木村佑一.md "wikilink")
      -
        體育教師。是平時手持竹劍，有惡人形象的人。非常珍惜在自己不良時期當時沒有捨棄他不顧的母親。
  - 家原靖男 – [不破萬作](../Page/不破萬作.md "wikilink")
      -
        校長。受到凱瑟林的詛咒。
  - 黑木廣子 – [田熊靖子](../Page/田熊靖子.md "wikilink")
      -
        數學教師。
  - 豪翼堂老闆戴菲尼（Delphine） – [忌野清志郎](../Page/忌野清志郎.md "wikilink")
      -
        隅田川高校附近書店的店主。隅田川高校的舊生。他的書店有着奇怪的規則，只准型男美女才能進入他的書店。本身有自己寫作和出版著作，價值一億日元。喜歡推着手推車到各處買賣，常常留下一句帶有暗示的話。
  - 平山一平 – [高橋克實](../Page/高橋克實.md "wikilink")
      -
        彰現時寄住的豆腐店的老闆。彰的父親的舊朋友。是一個坦率及樂觀的人，扮演著彰的指導者角色。
  - 佐田杳子（凱瑟林） – [夏木麻里](../Page/夏木麻里.md "wikilink")（）
      -
        像魔女一樣風格的教務主任兼美術教師。有著令人非常害怕的感覺，不過卻能很好地掌握著學生們的狀況，也經常給予修二他們教訓。

#### 2年B班

<small>註：本部分列表是依照人物姓名的日文平假名排序。</small>

  - 蒼井霞 – [柊瑠美](../Page/柊瑠美.md "wikilink")
      -
        信子的第一個朋友。在班中屬於不顯眼，好管閒事的普通的女子，但是破壞鬼屋等令人氣憤的事都是出自其手。在第五集時謊稱信子在水族館幫助過的老人是自己的祖父，以此接近信子，目的是對信子加害。後來被信子無意中發現，蒼井是之前多次惡意中傷他的人。
  - 明石博之 – [田上尚樹](../Page/田上尚樹.md "wikilink")
  - 井上美咲 – [田島穗奈美](../Page/田島穗奈美.md "wikilink")
  - 植木誠 – [若葉龍也](../Page/若葉龍也.md "wikilink")
      -
        經常假裝好像各樣事情都知道的樣子。第五集時被修二發覺他對信子抱有愛慕之心，而為他們安排約會。
  - 遠藤文太 – [山根和馬](../Page/山根和馬.md "wikilink")
      -
        班中不良3人集團的首領。陸軍頭和穿耳是一大特徵，常交叉著雙手擺出一張臭臉。在修二他們製作和販賣野豬鑰匙扣的時候，為了散佈「能實現夢想」的傳聞而假裝與知惠成為一對。在那之後兩人好像真的在交往，午休時會一起吃盒飯。擅長玩雜技。
  - 大石里惠 – [宮澤麻衣](../Page/宮澤麻衣.md "wikilink")
  - 河合哲司 – [飯田貴昭](../Page/飯田貴昭.md "wikilink")
  - 木村愛里 – [楯真由子](../Page/楯真由子.md "wikilink")
  - 近藤利晃 – [末高斗夢](../Page/末高斗夢.md "wikilink")
  - 佐伯奈美 – [亞希子](../Page/亞希子.md "wikilink")
  - 佐藤學 – [川口涉](../Page/川口涉.md "wikilink")
  - 高田由佳 – [三浦葵](../Page/三浦葵.md "wikilink")
  - 谷口健太 – [大東俊介](../Page/大東俊介.md "wikilink")
      -
        綽號「阿谷」。與吉田和修二同伙。第8集時被另一學校的三個學生圍毆受傷。責備雖然目擊事件經過，不過因為沒有注意到是他而沒有幫忙的修二，令修二在班中被孤立。後來彼此和解了。
  - 手塚真吾 – [廣瀨剛進](../Page/廣瀨剛進.md "wikilink")
      -
        喜好昆蟲的怪人。1年生的時候在「114」那天被告白的對象淋水拒絕之後，開始變得只與昆蟲為伴。
  - 長谷川俊明 – [渡辺敬介](../Page/渡辺敬介.md "wikilink")
  - 沼田真弓 – [高瀬友規奈](../Page/高瀬友規奈.md "wikilink")
  - 野村明美 – [奈津子](../Page/奈津子.md "wikilink")
  - 橋本麗子 – [齊藤友以乃](../Page/齊藤友以乃.md "wikilink")
  - 坂東梢 – [水田芙美子](../Page/水田芙美子.md "wikilink")
  - 福浦浩輔 – [豐岡武士](../Page/豐岡武士.md "wikilink")
  - 宮里亞沙子 – [辰巳奈都子](../Page/辰巳奈都子.md "wikilink")
  - 矢澤恭平 – [立澤真明](../Page/立澤真明.md "wikilink")
  - 山田詹姆斯隆志 – [艾力克又平](../Page/艾力克又平.md "wikilink")
      -
        班中的同學都稱呼他作「詹姆斯」的混血兒。可能與修二一伙人是同伙，但並不顯眼。雖然是混血兒，但是英語對他來說好像是一大難題。本身並不知道有「114」這樣的日子，因此很大的可能性是在去年「114」之後才進入隅田川高校的轉校生。
  - 湯川瞳 – [增島綾子](../Page/增島綾子.md "wikilink")
  - 吉田浩 – [石井智也](../Page/石井智也.md "wikilink")
  - 和久井拓三 – [古原靖久](../Page/古原靖久.md "wikilink")
  - 渡邊知惠– [涌澤未來](../Page/涌澤未來.md "wikilink")

## 收視率

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集數</p></th>
<th><p>日文副題</p></th>
<th><p>播出時間</p></th>
<th><p>收視率</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>PRODUCE 1</p></td>
<td><p>「いじめられっこ転校生を人気者に」</p></td>
<td><p>2005年10月15日</p></td>
<td><p>16.1%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>PRODUCE 2</p></td>
<td><p>「（秘）キレイ大作戦」</p></td>
<td><p>2005年10月22日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>PRODUCE 3</p></td>
<td><p>「恐怖の文化祭」</p></td>
<td><p>2005年10月29日</p></td>
<td><p>|17.0%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>PRODUCE 4</p></td>
<td><p>「恋の告白作戦」</p></td>
<td><p>2005年11月5日</p></td>
<td><p>16.4%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>PRODUCE 5</p></td>
<td><p>「悪夢のデート」</p></td>
<td><p>2005年11月12日</p></td>
<td><p>17.1%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>PRODUCE 6</p></td>
<td><p>「親と子の青春」</p></td>
<td><p>2005年11月19日</p></td>
<td><p>17.7%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>PRODUCE 7</p></td>
<td><p>「女を泣かす男」</p></td>
<td><p>2005年11月26日</p></td>
<td><p>16.7%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>PRODUCE 8</p></td>
<td><p>「いじめの正体」</p></td>
<td><p>2005年12月3日</p></td>
<td><p>18.0%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>PRODUCE 9</p></td>
<td><p>「別れても友達」</p></td>
<td><p>2005年12月10日</p></td>
<td><p>16.8%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>完結篇</p></td>
<td><p>「青春アミーゴ」</p></td>
<td><p>2005年12月17日</p></td>
<td><p><font color=red>18.2%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/關東地區.md" title="wikilink">關東地區平均收視率</a></p></td>
<td><p>16.9%</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 劇集版與原著的分別

  - 原著中的野豬是男孩子。
  - 原著故事較簡單，並沒有太多角色，如桐谷的家庭、草野等。
  - 原著中沒有想加害野豬而接近他的同學。
  - 原著中桐谷沒有對真理子剖白自己的空虛內心。
  - 原著中是野豬自己要改造的，而日劇裡是修二和草野主動的。
  - 原著中真理子和修二他們同班，而日劇中不是。
  - 原著中修二最終仍隱藏真實的自己，就轉學了。

## 其他

  - 該劇與[女王的教室先後使用同一所廢棄學校來當做拍攝場景](../Page/女王的教室.md "wikilink")。
  - 2013年的日劇[35歲的高中生在第三集亦有提及該劇](../Page/35歲的高中生.md "wikilink")，該集有提到希望被欺負的男學生能效法野豬改造自己來避免霸凌。

## \-{zh-hant:原聲大碟; zh-cn:电视原声带; zh-tw:電視原聲帶;}-

《改造野豬妹》一劇的主題曲《[青春Amigo](../Page/青春Amigo.md "wikilink")》（，2005年11月4日發行）是由電視劇的兩位男主角龜梨和也與山下智久，以在劇中所扮演角色的名字所組成的雙人團體[修二與彰](../Page/修二與彰.md "wikilink")（）演唱。在同一張特別[單曲專輯中也收錄了龜梨和也替另一齣電視劇](../Page/單曲.md "wikilink")《[極道鮮師2](../Page/極道鮮師.md "wikilink")》（）所演唱的主題曲《絆》，與山下智久替他自己所參與演出的另一齣電視劇《[東大特訓班](../Page/東大特訓班.md "wikilink")》（）所演唱的插曲《Colorful》。

## 獎項及榮譽

  - 主題曲《青春Amigo》至今賣出多達200萬張, 成為2005年日本公信榜ORICON單曲類年度總冠軍
  - 日本電視雜誌《TVnavi》評選05年度最佳日劇
  - 第47回[日劇學院賞最佳男主角獎](../Page/日劇學院賞.md "wikilink") (龜梨和也)
  - 日本雜誌《TheTelevision》「第47屆電視劇金像獎選舉」最佳劇集、最佳導演、最佳編劇、最佳音樂，最佳男主角(龜梨和也)、最佳女配角(堀北真希)。

## 外連與參考來源

  - [野ブタ。をプロデュース](http://ja.wikipedia.org/wiki/%E9%87%8E%E3%83%96%E3%82%BF%E3%80%82%E3%82%92%E3%83%97%E3%83%AD%E3%83%87%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9)
    - 日文解說
  - [野ブタ。をプロデュース｜日本テレビ](http://www.ntv.co.jp/nobuta/)

## 作品變遷

[Category:堀北真希](../Category/堀北真希.md "wikilink")
[Category:2004年日本小說](../Category/2004年日本小說.md "wikilink")
[Category:高中背景小說](../Category/高中背景小說.md "wikilink")
[Category:校園暴力題材小說](../Category/校園暴力題材小說.md "wikilink")
[Category:2005年日本電視劇集](../Category/2005年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:亞洲電視外購劇集](../Category/亞洲電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:日本小說改編電視劇](../Category/日本小說改編電視劇.md "wikilink")
[Category:日劇學院賞最佳作品](../Category/日劇學院賞最佳作品.md "wikilink")
[Category:高中背景電視劇](../Category/高中背景電視劇.md "wikilink")
[Category:日本校園劇](../Category/日本校園劇.md "wikilink")
[Category:校園暴力題材電視劇](../Category/校園暴力題材電視劇.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購日劇](../Category/緯來電視外購日劇.md "wikilink")
[Category:TVnavi日劇年度大賞最佳作品獎](../Category/TVnavi日劇年度大賞最佳作品獎.md "wikilink")